Phase 1)

- sette opp maskinene
- sette opp GIT
  -- bygge
  -- alle kopler seg på
- sette opp selskapsstrukturen
  GJORT

Phase 2)

Start:

- clean machines
  -første script:
  -- lage domene  

IKKE I ET SCRIPT:
Legge inn DNS på alle andre maskiner

Neste script:
-- lage adminbrukere til oss - Aksel tar seg av dette
--- "SarahDomain" pw Passord123 og skift passord første login
-- output: har et domene som heter vintageliv.intern, med fire adminbrukere


-andre script:
-- lage OU grupper - Aksel viser, Charlotte gjør
-- grupper + undergrupper - Charlotte ferdig, ikke testet, skrive path til departments.csv
-- sette tilganger basert på gruppe - Se i leksjon i 5
-- Hvilke tilganger??? 3/4 forskjellige nivåer
-- output: ferdig OU struktur med grupper, og path og tilganger

mellomscript: JS navnegenerator (aksel har ting å fikse her)

- output: en csv med "GivenName;SurName;Department;Role" som lagres i en PATH

mellomscript: bygge brukernavn osv av navnene (finns i js allerede, men stretch goal)
-- henter CSV fra PATH
-- sjekk særsnorske tegn
-- sjekk fornavn/mellomnavn/etternavn
--- hvordan bygge SAM fra navnet:
--- _ vi må bli enige om navneregler _

- AKSEL: prioriter etternavn heller enn fornavn
- SARAH: Finn ut hvor vi lagrer passordregler
  -- lengde på SAM
  -- lagrer til en PATH

-tredje script:
-- input: en csv med "Username;GivenName;SurName;UserPrincipalName;DisplayName;Department;Role;Path"
-- henter fra en PATH
-- sjekk om brukeren allerede eksisterer
--- både på brukernavn og fullt navn
--- how2handle???
(vi deler dette i to eller tre arbeidsmessig, men ikke i det ferdige scriptet)
--- generer passord
-- oppretter brukere
--- obs alle må (ikke) skifte passord på første login
-- putter brukere i grupper
Aksel: sjekk kommentaren øverst

Noe annet: putt pcer i riktige grupper - Sarah

-fjerde script:
--delt filområde for OUer Charlotte har begynt

Oppgave til Halvor: installer active directory (finn kommando) og lag fire lokale brukere (FornavnLocal m pw Passord123)

Ting vi kanskje har glemt av:

- Passordregler??? Hvor og hva
- Kan vi sette DNS fra dc1 ip i yaml fila???

Stretch goals:

1. gjør om navnegeneratoren til ps1
2. bygge script for å kjøre de andre scriptene
